\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xfp} % Pour les puissances et calculs plus précis

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}
\usepackage{ProfLycee}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}


\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ccicons}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

%\title{Automatisme 6e}
\author{\texttt{lmdbt.fr}}
\institute{\ccby}
\date{2024-2025}


\newcommand{\drawCrossP}[1]{
	\path (#1) coordinate (coord);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,-0.1);
}

%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=3,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableUn}%
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=2,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableDeux}%
\readlist*\ListeTableUn{\ListTableUn}%
\readlist*\ListeTableDeux{\ListTableDeux}%

\newcommand\TableDeMul[2]{
	\itemtomacro\ListeTableUn[#1]{\tmpn}%
	\itemtomacro\ListeTableDeux[#2]{\tmpm}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn * \tmpm} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\tmpn \times \ldots = \result$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\tmpn \times \tmpm = \ldots$
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	$\ldots \times \tmpn = \result$
	\fi
}


%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=5,ValMax=25,NbVal=10]{\ListTableTrois}%
\readlist*\ListeTableTrois{\ListTableTrois}%

\newcommand\CalcSomNbRel[4]{
	\itemtomacro\ListeTableTrois[#1]{\tmpn}%
	\itemtomacro\ListeTableTrois[#2]{\tmpm}%
	\itemtomacro\ListeTableTrois[#3]{\tmpp}%
	\itemtomacro\ListeTableTrois[#4]{\tmpq}%
	
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,6))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 5
	\ifnum\mydice=1
	$(+\tmpn) + (+\tmpm) - (+\tmpp) + (-\tmpq)$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$(-\tmpn) + (+\tmpm) - (+\tmpp) - (-\tmpq)$
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	$(-\tmpn) + (-\tmpm) + (+\tmpp) - (+\tmpq)$
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	$- (+\tmpn) + (-\tmpm) - (-\tmpp) + (+\tmpq)$
	\fi
	\ifnum\mydice=5
	$(+\tmpn) - (+\tmpm) + (+\tmpp) - (-\tmpq)$
	\fi
	\ifnum\mydice=6
	$(- \tmpn) - (-\tmpm) + (+\tmpp) + (-\tmpq)$
	\fi
}

%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=1,ValMax=5,NbVal=3]{\ListTableCinq}%
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=1,ValMax=5,NbVal=3]{\ListTableSix}%
\readlist*\ListeTableCinq{\ListTableCinq}%
\readlist*\ListeTableSix{\ListTableSix}%

\newcommand\Coordo[2]{
	\itemtomacro\ListeTableCinq[#1]{\tmpn}%
	\itemtomacro\ListeTableSix[#1]{\tmpm}%
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	(+ \tmpn\,;\,+ \tmpm)
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	(+ \tmpn\,;\,- \tmpm)
	\fi 
	\ifnum\mydice=3
	(- \tmpn\,;\,+ \tmpm)
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	(- \tmpn\,;\,- \tmpm)
	\fi
}

\newcommand{\NumbForRect}{
	\pgfmathsetmacro{\yone}{int(random(100,120))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathsetmacro{\xone}{int(random(50,80))} % Génère un entier aléatoire entre 0 et 10
	
	\xdef\PuissDixUn{\fpeval{1}}%
	\xdef\x{\fpeval{(\xone)/(10^\PuissDixUn)}}%
	\xdef\y{\fpeval{(\yone)/(10^\PuissDixUn)}}%
	
	\pgfmathsetmacro{\h}{0.5 * 3/sqrt(\y)}
	
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,4))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\ifnum\mydice=1
	\def\dunit{km~}
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	\def\dunit{m~}
	\fi
	\ifnum\mydice=3
	\def\dunit{cm~}
	\fi
	\ifnum\mydice=4
	\def\dunit{mm~}
	\fi
}

\begin{document}
	
	%	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}[plain]
		\frametitle{AutomaTeX 19} 
		
		\begin{minipage}{0.49\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}} \\
			Calculer :
			\vspace{-0.25cm}
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[left=0pt]
					\large
					\foreach \i in {1,...,4}{
						\item \TableDeMul{\i}{\i}
					}
				\end{itemize}
			\end{multicols}
			\vspace{-0.25cm}
			
			Calculer :
			
			\begin{itemize}[left=-5pt]
				\large
				\foreach \i in {1,...,1}{
					\item \CalcSomNbRel{\i*\i}{\i*\i+1}{\i*\i+2}{\i*\i+3}\smallskip
				}
			\end{itemize}
			
			
			
			
			\medskip
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 2}}
			
			Compléter le tableau de proportionnalité ci-dessous :
			\vspace{-0.75cm}
			
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}[scale=1]
					% Génération aléatoire des valeurs
					\pgfmathsetmacro{\n}{int(random(3,9))}
					\newcommand{\TirageDesValeurs}{
						\pgfmathsetmacro{\inter}{int(random(3,9))}
						\pgfmathsetmacro{\max}{\n*\inter}
						\pgfmathsetmacro{\m}{int(random(3,12))}
						\pgfmathtruncatemacro{\maxModuloUn}{mod(\m,\n)}
						\pgfmathtruncatemacro{\maxModuloDeux}{mod(\n,\m)}
					}
					\TirageDesValeurs
					\ifnum\maxModuloUn=0
					\TirageDesValeurs
					\fi
					\ifnum\maxModuloDeux=0
					\TirageDesValeurs
					\fi
					
					\pgfmathparse{int(round(\max))}
					\pgfmathsetmacro{\valmax}{\pgfmathresult}
					
					\xdef\PuissDixUn{\fpeval{1}}%
					\xdef\tmpn{\fpeval{(\valmax)/(10^\PuissDixUn)}}%
					
					% Construction du tableau de proportionnalité
					\node (tab) at (0,0) {$
						\begin{array}{|c|c|c|c|}
							\hline
							\textbf{Masse (kg)} & \n & 1 & \m \\[1mm]
							\hline
							\textbf{Prix (\euro)} & \pflnum*[\PuissDixUn]{\tmpn} & \ldots & \ldots \\[1mm]
							\hline
						\end{array}
						$};
					
					% -- FLÈCHE COURBE À DROITE DU TABLEAU + "...".
					% Coordonnées : on part d'un peu au-dessus de la partie droite du tableau (A)
					% jusqu'à un peu en dessous (B)
					%\coordinate (C) at (0.375,0.7);
					%\coordinate (D) at (1.125,0.7);
					%\coordinate (E) at (0.75,1);
					
					%\node[above] at ($(E)$) {$\times\ldots$};
					
					%\draw[->, thick]
					%(C) .. controls ($(C) + (0,0+0.375)$) and ($(D) + (0,0.375)$) .. (D);
					
					\coordinate (A) at ($(tab.north east) + (-0.1, -0.4)$);
					\coordinate (B) at ($(tab.south east) + (-0.1, +0.4)$);
					
					% On trace une flèche courbe
					\draw[->, thick]
					(A) .. controls ($(A) + (0.5,0)$) and ($(B) + (0.5,0)$) .. (B);
					
					% On place un "\ldots" en rouge à droite de la flèche
					\node[right] at ($(tab.east) + (0.2,0)$) {$\times\ldots$};
					
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
			
			
			
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.49\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 3}}
			
			\NumbForRect
			
			Calculer le périmètre et l'aire du rectangle $ABCD$ ci-dessous.
			
			\centering
			\begin{tikzpicture}[scale=0.9*\h]
				% Définir des points
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (\x,0);
				\coordinate (C) at (\x,\y);
				\coordinate (D) at (0,\y);
				
				% Couleur du rectangle + quadrillage
				\fill [cyan!15] (A) rectangle (C);
				\draw [very thick] (A) rectangle (C);
				
				% Traits et étiquettes pour la hauteur
				\draw [very thick,<->] ($(A)+(-1,0)$) -- ($(D)+(-1,0)$);
				\path ($(A)+(-1.5,0)$) -- ($(D)+(-1.5,0)$)
				node[midway, rotate=90,yshift=0.25em] {\large$\num{\y}\,\textrm{\dunit}$};
				
				% Traits et étiquettes pour la largeur
				\draw [very thick,<->] ($(C)+(0,+1)$) -- ($(D)+(0,+1)$);
				\path ($(C)+(0,+1.5)$) -- ($(D)+(0,+1.5)$)
				node[midway,yshift=0.25em] {\large$\num{\x}\,\textrm{\dunit}$};
				
				% Angles droits
				\pic [draw, very thick, -, red!75!black, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = B--A--D};
				\pic [draw, very thick, -, red!75!black, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = A--D--C};
				\pic [draw, very thick, -, red!75!black, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = D--C--B};
				\pic [draw, very thick, -, red!75!black, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = A--B--C};
				
				% Noms des sommets
				\node[below left] at (A) {\large$A$};
				\node[below right] at (B) {\large$B$};
				\node[above right] at (C) {\large$C$};
				\node[above left] at (D) {\large$D$};
			\end{tikzpicture}			
			
		\end{minipage}
	\end{frame}
	
	
\end{document}
